AOE2 DLC 已更新，兩個新文明...

大佬呀，唔好咁癲啦
次次出新文明都搞到咁

西西里封建已經出到隻咁癲既兵
雙防3/3重識插塔
封建無敵手，上到城堡時代都唔見得弱勢

勃根地重有趣
城堡時代出重裝騎士
雖然無左品種
直接食物換金打到大後期都幾癲全民皆兵就真係唔識用

真係覺得呢兩個文明無做過平衡調整測就掉出黎囉

城初有騎兵幾屈吓

封建冇3/3 wo,
仲要得5攻
佢升到城先自動加返攻防
封建60肉35金其實好貴， 初期戰鬥力弱過裝甲步兵
戰鬥力同村民好似差唔多
佢支塔又大， 成 2x2 ， 好多野都唔方便

不過終於有正常討論技術post , 幾好

勃其實都唔會有人出重裝
聽落好似城堡有重裝以為幾好，
但實際佢UU 重癲
你用得錢出重裝既話， 換去出UU 根本一刀一隻僧侶同村民

新文明我覺得DE team有心做到咁屈引人玩新文明
舊年啱啱出嗰堆東歐人又係好屈，然後幾個每月patch 都nerf返晒

高攻都要CD時間既
出重裝騎士但無品種
但升重裝既資源又有5折

其實係變相將拉品種既資源貴50黃金，然後多兩格攻擊
所以要打騎士就一定會拉埋重裝

勃根地經濟科技都早一個時代
唔知d人會點玩佢Build order

5折都係錢
但UU 連升級既錢都唔洗
最重要係攻防唔升都有呢d 戰鬥力
初期升少d 野， 可以多一筆資源升經濟科技
同埋40秒儲氣其實拉一拉打都夠
話晒都係騎， 你要走40秒再打冇人吹得你脹

我覺得堡兵做主力既話，你重要上城之前掘定650石
650石會易過升重裝要既資源？
重要起城堡又要時間

打堡兵既build order絕對可行
西班牙同緬甸都有直出堡兵為主力輾壓對手既build order
但係呢隻CD騎士值唔值又另一回事

我覺得主力都應該係重裝騎士

有冇人一新版本一入GAME就HANG機

viper話城堡有騎兵唔算屈

舊時 aoe2 好大缺點就係唔同文明太相似
所以咪攪d咁既野

650 石其實好易
唔係話佢平， 但戰術唔難打出黎
打完scout rush 之後20~21分升城一定有650 石
同埋佢出得快， 好易海出黎

而且UU 打長槍一樣係秒殺
如果你熟知長槍同騎既相剋係點設計
你會知隻UU 連長槍都唔怕
因為長槍未打到2下已經死晒
Bonus damage 完全發揮唔出
變相可以做多好多野

好多鬼佬屌緊

我都屌緊...
一開game 入到地圖就hang

On9得過隻驚入面d血量亂撚晒碼，個個都百幾千幾

AOE2 DE版成日更新完都好多bug
上幾次d文明介紹字體變柒

今次又血量亂碼

同埋一號個藍色玩家既藍色都變到難睇左

貞德campaign嘅勃艮地有冇轉文明？

始終少左品種
變相只係多左2攻
如果要rush城 兵工廠果2格 唔一定有升

屈在佢科技都平埋一份
paladin 750肉375金
不過而家新civ op又有on99 bug
認真打rank可以避返一個月先

其實加新機制ok 既
只係未Balance , 有新野始終係一件好事
定好左設計， 以後改下數字就得
可惜Bug 太Q 多
佢應該早少少整個內測比人玩下先岩
依家搞到正式版好似測試版咁， 又輕機， 勁on9

我覺得幾有創意啊, 要重新諗過可以點樣打
係隻城堡兵CHARGE 攻擊太OP 要NERF下姐

age of bug 第一日識咩
每次都有彩蛋

如果只有第一擊係咁高攻就可以接受d

又好似飛標咁, 海一隊當攻城器用

或者改到第一下加返1~2 秒起手硬值
如果敵人行開攻擊範圍， 攻擊會Miss, 個儲氣要照扣

有

今次終於下修飛標兵攻擊力

不過對建築物攻擊力重癲左

勃根地死騎回一半金
僵屍咁樣係咁馬爆

不過覺得西西里會惡啲
受到額外傷減半
團戰俾人剋兵都無咁傷
仲有佢個痴撚線銀冠
300肉 600金 起隊 3000肉1750金既一隊兵出黎

都要你有5個TC先生到咁多

我最欣賞反而係佢個城堡同TC既興建速度
快撚到on9

夾埋呢個爆5TC 可能唔難

應該黎緊係研究點樣城快5TC爆經濟同時爆埋嗰50兵出黎

5個TC要400石，成千木
再要起個650既城堡
你咁多石拎去起塔攻堡攻算啦

真咩 唔係廢左？

大家弓 打 騎國 中期 多數配咩兵

我弓打騎, 除左上城第一波係弓, 之後就全部長槍
否則預到2防馬, 會死得好慘
準備升帝先會補夠5BA 爆返弓兵等upgrade

thanks
咁有d睇頭

1100木300肉600金1050石 除開一隻都係61資源
cp值高到

不過都要打到較後期先可以出呢招

其實我自己玩過之後覺得
勃根地勁係勁，但係勁得太過直接

西西里反而有較多既可塑性

你試下直上出呢招要用幾耐時間先啦
唔直上龜5tc應該都差唔多效果

龜上5Tc一定比人沖爆左啦

我就乜都唔識睇人打機既姐
可能人地打ARENA唔計

on9立陶宛洗到+50攻
仲有得用門幫人城牆開窿

幾好呀，廿年仲有得更新

d 鬼佬都on99
見有人係reddit 講
「d bug 係隻game 開發人員既錯， 而玩家用Bug 打rank 好合理， 因為錯不在玩家」
d 鬼佬痴撚線

if you can't beat them, join them

正常人少打為妙好過啦

早兩日睇viper直播玩西西里好撚過癮
5tc銀冠爆50兵再塔攻 勁到on9
勃根地隻uu又係癲癲地 一刀一村

沉日見MBL 打海圖
去對手背後起5個TC 再研發科技
之後DEL 晒自己屋企D TC
不過差D打輸

今次DLC收得既話會唔會再出新文明

出到AOE4出

我諗aoe4 人氣都未必高過2
初初出4可能玩既人多d， 但轉頭d pro 一定去返玩2,
照計新野陸續有

睇到d高手多數都係研究咁西西里可以點玩

勃根地勁得黎太直接，無咩好研究？

長遠睇西西里係唔錯

首先係隻勃UU 一定會改弱
改完之後實際前期加成好少， 樣樣都要優先投資， 但科技d 人根本唔願升， 拎d 資出兵好過
所以個Civ 大機會係靠Boom 既圖先勁

但西西里升田免費100% 加成
陸地單位被剋減傷50%
淨係2 樣野已經足夠佢前期滾雪球
田食極都唔完， 兵種剋制又變得唔明顯
好多情況要敵人打多幾下影響好大
而且重要冇限時代， 後期呢兩個加成應該仲誇張

前期比既經濟優勢影響更加大， 潛力黎講西西里點都好DD

Hera都講佢覺得西西仲屈過郣
郣似當年Cumans同Steppe Lancer

勃根地的確被吹大左

城堡時代出到重裝看似好強，而且升級半價
但相對佢無左品種
重裝只係比騎士多20血同2攻

變相佢既重裝只係用品種換返黎，送多兩攻比你咁解

但品種封建就研發得
想爆城堡時代打雙馬廊崗騎士既話
好多都會封升城期間升品種

而家一定要上左城先可以點重裝騎士
而且升級速度超耐

到左帝王時期，雖然半價遊俠係好吸引
但你無左品種，始終差d
最大影響係肉馬無左品種，面對槍兵死更快